---
layout: post
title: "À propos de la page Facebook..."
author: Collectif Aufhebung
subtitle: "Puisque la vie sociale a fini par totalement fuir dans la représentation, sur Facebook ne peut survenir que représentation de l'esprit de la révolution."
important: true
image: /img/actualites/2018-06-04-header.jpg
---

> Cette note fut diffusée initiallement sur notre page [Facebook](https://www.facebook.com/AufhebungOfficiel/posts/2484940004864938>)

Bonsoir à tous.

Nous réfléchissons actuellement à une manière différente de diffuser la critique historique partagée depuis plusieurs années par *Aufhebung*.

Facebook ne correspond a présent plus réellement au but que nous nous étions proposé au début. En effet, puisque la vie sociale a fini par totalement fuir dans la représentation, ne peut survenir ici que représentation de l'esprit de la révolution.

Le spectacle réifiant de la marchandise faisant son maximum naturellement, nous ne trouvons plus d'intérêt à répondre aux commentaires qu'ils soient à la fois intelligents ou insipides.

Le surplus de citations, de commentaires et de vidéos ne sont pas -- au regard de la vie humaine -- des choses essentielles. La vie humaine elle-même se situe dans une pratique sociale quotidienne qui s'incarne par le logos pratique du tout dire... Il apparaît clair que cette page ne pouvait être qu'un moyen de commencer.

Nous n'aspirons plus à diffuser une critique quantitative de la vie aliénée mais plutôt retrouver la qualité dans la critique de l'aliénation, et cela ne peut se réaliser que sur le terrain de l'incarnation critique.

Nous ne sommes pas là pour apporter un peu de critique quotidienne dans une vie morose ; nous disons : à chacun de trouver la véritable passion, à chacun d'être au quotidien radicalement contre ce monde pourri de l'argent, du despotisme du profit et de la chosification. L'être ne peut se réaliser que dans la vie pratique et non pas dans les fantasmes textuels abstraits des écrans.

Nous continuerons de diffuser cependant quelques contenus. Nous travaillons à une nouvelle version du site qui proposera une base solide (nous l'espérons) de textes, méthodologie, vidéos critiques et historiques, conférences et autres.

Vous pouvez continuer de nous écrire sur la page même ainsi qu'à l'adresse <logos.genos@gmail.com>.

Vive la vraie vie en le logos de l'incarnation de la satisfaction de l'être !

**Aufhebung !**
